.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--g--Ghostly-Tragedy:

Призрачная трагедия (`Ghostly Tragedy <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=692>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- прорицание

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Область**: 60-футовая эманация

**Продолжительность**: 10 минут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 220

----------

Это заклинание заставляет местных духов воспроизвести жестокое событие недавнего прошлого, о котором вы знаете и называете его во время произнесения заклинания.
Вы берете на себя роль основной жертвы.
Реконструкция повторяет последние 9 минут, предшествующих смерти или ранению жертвы, и в течение 1 минуты после их смерти или ранения.
Духи не меняют форму, так что это не помогает определить виновников по их виду.
Духовные формы отсутствующих существ, необходимых для события, проявляются по мере необходимости, а отсутствующие предметы предстают в виде смутных очертаний.

Как только сцена заканчивается, вы получаете 2d6 негативного урона, за каждое призрачное видение участвовавшее в сцене (обычно равное числу причастных существ, исключая жертву).
Любое существо, включая вас, которое наблюдало призрачную инсценировку, может сделать проверки, чтобы расследовать событие для поиска новых улик и информации.





.. include:: /helpers/actions.rst